INDEX > F.COMPO

# Impressions

## First Impression  {#1}

我当时没有在杂志上看到它的发表。 当时我对北条司作品并不那么热心，甚至对漫画本身也不那么热心，所以我也没有「追」它。  
可能是因为我看了Jump连载的死结，我也不想看。 直截了当地说，我很「冷漠」。(译注：该句翻译待确认)  
我只知道它正在连载，所以我买了単行本。  
当我第一次读它时，我的印象是他在画他想画的东西，他在自发地画。 我觉得他原本的风格不是动作或悬疑，而是像这样的家庭剧。  
此后，我只是偶尔在便利店浏览一下杂志，基本上是単行本出来后就看。  

我从来没有向任何人推荐过北条司的作品，但我曾破例把F.COMPO送给我的一个密友，让她「读读」。 她似乎并不喜欢这类作品，她只是回答说：「我知道他画的很好」。 (顺便说一句，她也是一位漫画家。）  
从Angel Heart开始，我就一直建议，凡是读了Angel Heart并被震惊的人都应该改读F.COMPO。    

这就是我寻找的作品。   

## 若苗家3个有趣的人  {#2}

空和紫扮演的「逆转夫妇」是F.COMPO想法的起源。  

尽管空的真实性别是女，但他是北条作品中所有男性角色中最「男性化」的一个。 毫不夸张地说，北条作品中的男性都很色（笑），但他对漂亮的女人不置可否，对男女关系非常认真。 就像优秀的老式少女漫画的男主角一样，他善良而有男子气概，而且他真的很爱他的妻子和女儿。    
当涉及到空以外的其他男人时，紫也是不可思议地挑剔。 例如，一般女人会被英俊的男子所吸引，但在紫身上没有这种故事情节。  
从某种意义上说，他们是为塑造理想式夫妻而创造的角色。  

然而，有一件事让我很困扰。 男同性恋有可能爱上女同性恋吗，反之亦然？空的内心完全是男性，而紫是女性。 那么，为什么他们没有想到选择一个正常的女人或男人(生理性别和心理性别一致)作伴侣？  
唯一能想到的情况是她在遇到他时没有意识到，而她碰巧喜欢的人就是他，但在50th.day「若苗家的新住户」（第八卷）中也有一个情节，空和他的助手们一眼就认出了熏的性别，所以很难想象她没有认出到对方。  
直到最后，也没有讲他们的相遇。 如果这个作品再继续连载得长一些，或许会讲，那就非常有趣了。  

两人的孩子紫苑的性格也很有趣。  
其他「跨性别者」角色清楚地知道自己认同哪种性别。与他们不同的是，紫苑不知道自己想成为哪种性别。    
对她（？）来说，她从小就时常改变自己的性别，她原本的、或者说遗传的性别似乎并不困扰她。  
从她的言行来看，她似乎并不觉得自己可以担当两种性别，而是以后会选择其中之一。 当她开始上大学时，她开始打扮成一个男生（或者用她的话说，「成为一个男人」），以看看她真正适合哪种性别。  
我不知道现实生活中是否有可能出现像她这样的人物，但紫苑是故事中最受欢迎的人物，击败了本应是主角的雅彦（笑）。你希望她是怎样的角色？(译注：该句翻译待确认)  
我个人…  

<font color=#004d99>不，两种我都不在乎。 (笑)  
我也喜欢她。 因为她很可爱。 (…好可怕…)</font>  

顺便说一下，据北条司的一位密友说，在北条司的作品中，紫苑是迄今为止最接近作者的人物（根据作者在旧官方网页上的留言）。 对此，北条说，他故意没有精确地设置她的性格和行为，以表现她是一个性别不明的人，这可能是他自己思维方式的一种投射。  

## 初めての「恋愛もの」  {#3}

令人惊讶的是，尽管有异装癖和同性恋，但作品中的爱情不是关于同性恋的，而是关于一个男人和一个女人之间正常、普通的爱情。  

有两段「恋情」是故事的主线。  
首先是空的妹妹顺子和她童年朋友宪司之间的爱情。 这是一个典型的故事，讲述了两个青梅竹马的朋友，他们不知道自己对对方的感情，但当他们结婚或即将结婚时，他们第一次意识到自己爱着对方...... 其次是雅彦和葉子之间的爱情故事，时好时坏。由于雅彦的异装癖和紫苑的存在，这个故事有时变得很复杂。  
他们的感受就像任何经历过爱情的人一样。 许多读者将能够与他们产生共鸣。  

过去也有一些浪漫的故事，但在CAT'S EYE、CITY HUNTER和许多短篇小说中，恋人从未处于正常情况下。(译注：该句翻译待确认)  
F.COMPO不仅是北条司第一部以家庭为主题的作品，也是他第一次尝试描写普通男女的爱情......爱情的问题和冲突。 (好吧，结尾可能不太常见，但…^^;）(译注：该句翻译待确认)  

有几集是女同性恋者或同性恋者。 例如，辰巳、茜和仁科都爱上了雅美（异装的雅彦），而浅葱则爱上了紫苑。 但同样，只有雅美和茜是同性（在外表上）。 没有像少女漫画中那样的美男组合。  
也许正如人们所期望的那样，北条司不愿意描写这方面，或者说他从一开始就对这方面不感兴趣。   

## 从家庭剧到青春剧  {#4}

作品一开始以一对颠倒夫妇为设定的家庭关系为主题，但在故事的后半部分，故事的另一面逐渐浮出水面，焦点转移到这一面。  
它讲述了四个年轻人，雅彦、紫苑、葉子、薫，以及他们将如何选择自己的未来。 也有影响他们的重要配角登场。  

早期，紫苑开始对她未来的职业方向抱有希望。 在出演了一部映研社的电影后，她开始对电影制作感兴趣，并在大学选择了一个能帮助她往这个方向发展的系。  
薰的父亲辰巳希望她继续接受高等教育，但她决定再次追寻她的旧梦，成为一名音乐家。    
葉子纠结于是要成为一名漫画家，还是要母亲接管一家旅馆。 最后她不能得出明确的结论，但她在努力积极地考虑。  

当这三人在选择自己的道路时，雅彦却独自一人，无法找到自己的未来。紫苑已经把目光投向了未来，但雅彦还没有找到自己想做的，很难过。  
(这里我想起了作者自己的职业生涯。北条说，当他还是一个学生时，他有一个模糊的想法，那就是在影视行业工作。 不知何故，在我看来，作者的过去被投射到这两个人身上。）  

雅彦优柔寡断的性格使他很难对他的爱情生活以及他的未来下定决心。  
然而，喜欢男装紫苑的女生浅葱的出现，以及葉子获得漫画奖，迫使他质疑自己的真实感情并做出决断。  
期间，雅彦、紫苑和其他人之间的情感交流描绘得很出色。  

最后，雅彦与葉子的暧昧关系得到解决。但，当他终于意识到自己对紫苑的感情，他与她的关系仍然不确定。 在此之前，还有一个F.COMPO的最初的话题，紫苑会选择哪个性别。  

紫苑会做出什么决定？ 而他们的未来会变成什么样呢…  

## 不负责任的结局  {#5}

最后一卷…   
我没有在杂志上看到过这篇连载，所以我不得不先读了在封面折页上的作者的评论（译注：封面的作者的评论指的是卷首语），然后才读了它的内容。  
这让我感到有点不舒服。  
在真正读完漫画后，我认为批评它是理所应该的。而对于作者的评论，我认为他有点在取笑读者。  
评论类似这样：  

>    「（前略）非常家庭终于最终回了。编辑室接到读者们的来信，纷纷表示「你半途而废呀！」、「至少应该写到雅彦大学毕业啊！」之类的意见。但是，恕我直言，即使写到那种地步，也一定是半途而废的，因为家庭是没有句号的。(后略）」（译注：摘自《搞怪家庭》香港中文版(玉皇朝)）  

我不认为这是写信的读者想说的。 「家庭是没有句号的」、「这本书只是把若苗家的一个时期的摘录下来」，对于目前为止读过该系列作品的读者，或者是ALLMAN所针对的那一代人，这都是不用说也知道的事情。（译注：此段翻译待确认）  
我想，读者的意见在于这个事实：很明显，作者是想以某种方式为现在正在发展的故事圆场。  

第14卷，重新审视雅彦和紫苑之间关系的关键人物浅葱出现了，似乎一个新的故事即将开始。 但随后故事发生了突然的转变。  
类似CH和其他作品，FC在主线故事方面的内容非常少。 结束故事的唯一方法是表明，例如，这对恋人有了结果。 因此，故事以雅彦和葉子分手、雅彦向紫苑表白而结束。这是该连载的最后一集，至此，恋人的问题--而不是作者所说的「家庭问题」--即将展开。  

这样的结束方式是对是错？  

我认为连载作品必须在某一时刻结束。 如果你错过了结尾，故事就会以一种模式继续下去，而作品的整体价值就会降低。 当然，如果作家有能力超越这一点，那就另当别论了，但这样的作家屈指可数，我不认为北条在列。 因此，在某种程度上，故事在那里结束可能是件好事。  
但是--  
结局太突然了，以至于读者觉得被遗弃了。  

或者说，北条是知道这一点的。 在该连载结束后当年出版的 「北条司漫画家20周年記念画册」中，他评论如下：  

>    「（前略）但紫苑的性别也没有得到澄清，我们无法摆脱突然结束的印象。 (中间略。指Core Mix的事）我们的事突然变得更加严肃。 因此，我对「F.COMPO」的读者非常抱歉，但事实是我不得不开始准备制作另一部新作品。」  

…是的，Core Mix的事可能很重要，但漫画家的本职是画好漫画。 事后向读者道歉就可以了吗？  

不过，一旦接受了这个结局，你就不需要在书中为它找借口了。对自己那么没有信心吗？（译注：此段翻译待确认）    

…如果非要写的话，我希望把这个评论放在书的最后，作为后记。  

(应该补充的是，在第14卷的第290-291页，紫苑的性别似乎明确了。 如果作品这样结束，我想不强行明确紫苑的性别会更好。 ...你认为呢？)    

## 最后…  {#6}

 在「RASH!!」失败后，北条有一段时间几乎停笔，但他在F.COMPO上又能展示自己的能力。  
值得注意的是，尤其在后半部分，作品所呈现的人物内心情感、痛苦。  
因此，作品匆匆结束是非常令人失望的。  

如果你仔细观察，F.COMPO似乎也犯了一些错误（「[北条司応援隊](http://fcompo_sp.tripod.co.jp/)」有一些相关解释）。 比如说作品中塑造的跨性别者对现实中的人来说可能很奇怪。 但人物被刻画得如此生动、如此温暖，以至于读者也不在乎了。  
以严肃、欢乐的方式描写这个满是偏见世界，这样的作品不多。 在这个意义上，我认为F.COMPO应该得到更多的关注，这部作品应该得到更多的关注。  

后续，Angel Heart是北条的集大成之作。但事实上，F.COMPO可能是他之前作品的巅峰。该作品充分发挥了他所培养的绘画技巧和他的特色。 


[BACK](./fcenjoy.md)  
[NEXT](../index.md)  
